## moodle auth casdb

实现外部数据库登录认证和CAS认证统一

登录时首先进行外部数据库认证，如认证成功则登录，否则通过CAS登录

#### 使用

##### 安装

将代码放置到moodle/auth/casdb下，进入网站安装插件

##### 配置

* 进入网站管理->插件->身份认证-> CASDB

    填写CAS服务器配置、LDAP服务器配置

* 进入网站管理->插件->身份认证->使用外部数据库

    填写配置外部数据库，该数据库中用户信息用来认证登录。

* 进入网站管理->插件->身份认证->管理身份认证

    开启CAS DB插件。如需要将原来使用CAS认证登录的用户改为使用CASDB，则需要将mdl_user表中``auth``字段为"cas"的记录更新位"casdb"。





